# Инструкция для редактирования списка городов

> Важно на всякий случай сделать бэкап! Я уверен, что все в норме, то все же..

> В работе используются API Geonames и google geocode. У сервисов есть ограничения. Имеется 2 API-ключа для гугла и 5 для Geonames. Этого хватает, чтобы один раз в час и 2-3 раза в сутки выполнять команду автокорректировки.

> Под "основной базой данных" я понимаю рабочие базы, которые реально используются 

> Внимание! У меня нет класса MTWrapper! Строки 163-165 в файле /commands/HelloController.php нужно раскомментировать и проверить, т.к. я в них не уверен и протестировать возможности не было. В строке 166 нужно убрать значение по умолчанию у аргумента `$status`.

Решение состоит из двух частей. Одна часть - консольная, вторая используется через браузер.
Алгоритм такой: 

* Переводим все имеющиеся названия в транслит: yii hello/translit; (5-7 минут)

* Выволняем автоматическое исправление: yii hello/autocorrect; (10-15 минут)

* С этого момента имеются обновленные названия городов, которые уже можно отправить в основную базу данных. Чтобы посмотреть, что именно будет отправлено, необходимо выполнть команду: yii hello/showunsubmited; (1 - 30 секунд)

* Для сохранения в основную базу необходимо выполнить команду yii/hello submit 1000. Где 1000 - количество обновляемых записей. Submit можно выполнить в любое другое время и с любым аргументом. По умолчанию он равен 1000. (1000 записей за 12 секунд без работы MTWrapper’a) 

После проделанных операций остались те города, которые автоматически скорректировать не удалось. Для работы с ними предназначена админка, которая доступна через браузер. Кнопка “Сохранить” берет то, что написано в соответствующем инпуте, переводит в транслит, и сохраняет изменения для всех городов, у которых транслит совпадает с сохраняемым значением. Таким образом, при ручном редактировании за 1 сохранение можно изменить не 1 наименование, а несколько. Кнопка “оставить как было” возьмет оригинальное название, переведет в транслит и сохранит. Кнопка “сохранить все” сохраняет все, что есть на странице.

Теперь, когда вручную исправлена часть городов, можно отправить эту часть в основную базу, выполнив команды yii hello/showunsubmited, чтобы убедиться в том, что новые значения корректны и увидеть их количество. Если все хорошо, то выполняем команду yii/hello submit <число>.

Структура таблицы Cities (её изначально не было):
```
CREATE TABLE `cities` (
  `id` int(11) NOT NULL AUTO_INCREMENT,
  `original` varchar(100) NOT NULL,
  `translated` varchar(100) NOT NULL,
  `country_id` int(11) NOT NULL,
  `coincidences` float DEFAULT NULL COMMENT 'Количество повторений',
  `corrected` varchar(100) DEFAULT NULL,
  `saved` tinyint(1) NOT NULL DEFAULT '0',
  PRIMARY KEY (`id`)
) ENGINE=InnoDB AUTO_INCREMENT=100692 DEFAULT CHARSET=utf8;
```
Структура таблицы Changelog (её изначально не было):
```
CREATE TABLE `changelog` (
  `id` int(11) unsigned NOT NULL AUTO_INCREMENT,
  `mtID` int(11) DEFAULT NULL,
  `newValue` varchar(100) DEFAULT NULL,
  `status` tinyint(1) DEFAULT NULL,
  `dateTime` datetime DEFAULT NULL,
  `userId` int(11) DEFAULT NULL,
  PRIMARY KEY (`id`)
) ENGINE=InnoDB AUTO_INCREMENT=17893 DEFAULT CHARSET=utf8;
```
Таблицы countries, groups_list, groups_types, tradeaccounts, users были выданы Максом. Можно просто импортировать sql-файл, который лежит в корне репозитария. Поменяйте конфиг БД на ваш. В composer.json есть пакеты, которых нет в стандартной сборке.
Кроме того, в корне репозитария есть sql-дамп таблицы `cities` с названием "corrected". В нем города уже переведены в транслит и выполнена команда автокорректировки.